{"id":"o5","orderID":"o0005","name":"Grammle-O5","slug":"aufwändig-oder-aufwendig","aliases":["o5","aufwaendig-oder-aufwendig","d80107ace836053020cd4f0c43b42be3"],"arten":"warnung","kategorien":["orthographie"],"wrong":"aufwändig","correct":"aufwendig","wrongex":"Hausaufgaben zu machen ist viel zu **aufwändig**!","correctex":"Hausaufgaben zu machen ist viel zu **aufwendig**!","wrongs":["\\b(a|A)(ufwändig|UFWÄNDIG)((e|E)(m|M|n|N|r|R|s|S))*\\b"],"explanation":"Herkunft: aufwenden","note":"durch Rechtschreibreform aufgeweicht","alt":["zeitintensiv","anstrengend"],"confusion":["der Aufwand"],"source":[{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/aufwendig"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/wortliste/aufwaendig.shtml"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/aufwendig#herkunft"}],"status":"2022","uid":"d80107ace836053020cd4f0c43b42be3","type":"regeln"}
